<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Scicli on Racconto Ibleo</title>
    <link>/tags/scicli/</link>
    <description>Recent content in Scicli on Racconto Ibleo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/tags/scicli/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bunker camuffato da casetta</title>
      <link>/posts/bunker-camuffato-scicli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bunker-camuffato-scicli/</guid>
      <description>Descrizione Bunker della seconda guerra mondiale camuffato da casetta o da casa cantoniera. Si trova poco prima di arrivare a Scicli, provenendo da Donnalucata. Il caposaldo era formato poi da un secondo bunker che è tuttora visibile cento metri più avanti a sinistra (visibile in figura sottostante).
 Località Viale I Maggio, SP 39, Scicli, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombaia Nigro</title>
      <link>/posts/colombaia-nigro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/colombaia-nigro/</guid>
      <description>Descrizione Quest&amp;rsquo;o­pera, dall&amp;rsquo;aspetto simile ad un grosso bunker (ed in effetti è anche un bunker), era una co­lombaia militare (si faceva molto uso, allora, dei colombi viaggiatori), situata nei pressi di Scicli, sulla provinciale che collega Scicli con le zone minerarie di Castelluccio e Streppenosa. Questa colombaia era una delle 14 colombaie fisse dislocate in Sicilia, e da qui partirono, alle ore 9.55 dell&amp;rsquo;11 luglio 1943, gli ultimi due colombi rimasti alla volta di Messina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pisciotto - Resti di opera difensiva - II Guerra mondiale</title>
      <link>/posts/mitragliatrice-pisciotto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/mitragliatrice-pisciotto/</guid>
      <description>Descrizione Località Scicli - contrada Pisciotto (Fornace Penna) , RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scicli - Resti di opere difensive - II Guerra mondiale</title>
      <link>/posts/artiglieri-leggera-licino/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/artiglieri-leggera-licino/</guid>
      <description>Descrizione Resti di opere difensive realizzate per ospitare mitriagliatrici di piccolo calibro site in contrada Catteto
Località Scicli - contrada Catteto, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>