<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Racconto Ibleo</title>
    <link>/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Racconto Ibleo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Asta manovra SAFS - primo ventennio 1900</title>
      <link>/posts/safs-asta-manovra/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/safs-asta-manovra/</guid>
      <description>Descrizione Il rilevato su cui scorreva il binario morto della SAFS (Ferrovia Secondaria Siracusa Ragusa Vizzini). Il binario partiva dallo scalo merci Safs e, affiancando il viale del Fante, terminava in corrispondenza del sottopassaggio di via Carducci, proprio dove c&amp;rsquo;era una fontanella pubblica. Più correttamente, era definito &amp;ldquo;asta di manovra&amp;rdquo; e serviva per consentire alle locomotive di superare il dislivello fra lo scalo merci e la stazione, posta qualche metro più in alto: le locomotive lo percorrevano tutto e poi tornavano in retromarcia, e uno scambio le indirizzava verso la stazione o verso lo scalo sottostante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bunker camuffato da casetta</title>
      <link>/posts/bunker-camuffato-scicli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bunker-camuffato-scicli/</guid>
      <description>Descrizione Bunker della seconda guerra mondiale camuffato da casetta o da casa cantoniera. Si trova poco prima di arrivare a Scicli, provenendo da Donnalucata. Il caposaldo era formato poi da un secondo bunker che è tuttora visibile cento metri più avanti a sinistra (visibile in figura sottostante).
 Località Viale I Maggio, SP 39, Scicli, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria     </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bunker in Via degli Studi a Ispica</title>
      <link>/posts/bunker-via-degli-studi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bunker-via-degli-studi/</guid>
      <description>Descrizione Bunker con ingresso in Via degli Studi a Ispica.
Località Via degli Studi, Ispica, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casamatta a Santa Croce Camerina</title>
      <link>/posts/casamatta-via-fonte-paradiso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/casamatta-via-fonte-paradiso/</guid>
      <description>Descrizione Casamatta in via Fonte Paradiso a Santa Croce Camerina.
Località Via Fonte Paradiso, Santa Croce Camerina, RG.
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Casello ferroviario con croce</title>
      <link>/posts/casello-ferroviario-croce/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/casello-ferroviario-croce/</guid>
      <description>Descrizione Casello ferroviario abbandonato fra Donnafugata e Comiso con croce verde su un disco bianco, dipinta sopra la porta d&amp;rsquo;ingresso, ormai sbiadito.
Il casello era un posto di &amp;ldquo;medicheria di primo soccorso&amp;rdquo; dove venivano portati li i militari feriti in zona e dopo una medicazione, se era il caso venivano trasportati all&amp;rsquo;ospedale di Ragusa, diversamente dopo un breve ricovero in sito venivano dimessi e ritornavano in prima linea.
Località Vicino Strada Provinciale 20</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colombaia Nigro</title>
      <link>/posts/colombaia-nigro/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/colombaia-nigro/</guid>
      <description>Descrizione Quest&amp;rsquo;o­pera, dall&amp;rsquo;aspetto simile ad un grosso bunker (ed in effetti è anche un bunker), era una co­lombaia militare (si faceva molto uso, allora, dei colombi viaggiatori), situata nei pressi di Scicli, sulla provinciale che collega Scicli con le zone minerarie di Castelluccio e Streppenosa. Questa colombaia era una delle 14 colombaie fisse dislocate in Sicilia, e da qui partirono, alle ore 9.55 dell&amp;rsquo;11 luglio 1943, gli ultimi due colombi rimasti alla volta di Messina.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ospedale Civile di Ragusa</title>
      <link>/posts/ospedale-civile-ragusa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/ospedale-civile-ragusa/</guid>
      <description>Descrizione L&amp;rsquo;ospedale civile di Ragusa e il viale Sicilia visti dalla zona dell&amp;rsquo;ex campo boario nei primi anni 50. La stessa foto oggi è impossibile farla poichè ci sono troppo palazzi in mezzo.
Località Ragusa, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piazza Libertà</title>
      <link>/posts/piazza-libert%C3%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/piazza-libert%C3%A0/</guid>
      <description>Descrizione Soldati Australiani su un semicingolato in piazza Libertà nel 1943, Il semicingolato fu successivamente abbandonato e usato come trattore da un agricoltore nisseno. Attualmente il semicingolato in una caserma/museo di Roma
Località Ragusa - piazza Libertà, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Posto di blocco 452 sulla SP37</title>
      <link>/posts/posto-blocco-sp37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/posto-blocco-sp37/</guid>
      <description>Descrizione Accadde che durante la notte tra il 9 e il 10 luglio 1943 numerosi paracadutisti U.S.A. sferrarono l’attacco ai militari italiani del &amp;ldquo;Posto di Blocco 452&amp;rdquo;, aspri furono i combattimenti: le armi di cui disponevano i soldati italiani in quella postazione erano due mitragliatrici, un pezzo anticarro e alcuni moschetti, residuati bellici della Prima Guerra mondiale. Ben poco, in quelle condizioni, avrebbero potuto fare contro i carri armati americani. Ma i soldati italiani non si diedero alla fuga, piuttosto ebbero il coraggio di affrontare il fuoco nemico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAFS e foto aerea di Ragusa - 1927</title>
      <link>/posts/safs-ragusa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/safs-ragusa/</guid>
      <description>Descrizione Foto aerea di Ragusa del 1927: con i numeri 1 e 2 sono contrassegnati rispettivamente i due caselli FS e SAFS, il primo dei quali è ancora esistente, visibile da via P.Anselmo (che allora non c&amp;rsquo;era); con il numero 3 il punto in cui, cinque anni dopo, fu realizzato il sottopassaggio di via Carducci che rese inutili i due caselli, chiudendo il relativo doppio passaggio a livello; con il numero 4 il tombino di scarico delle acque tuttora visibile in viale del Fante, di fronte al palazzo della Provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stabilimenti ABCD di via Archimede</title>
      <link>/posts/abcd-ragusa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/abcd-ragusa/</guid>
      <description>Descrizione Stabilimenti ex ABCD in via Archimede angolo via Cairoli negli anni 70, poi demoliti per costruire il palazzo Cocim. La foto è stata scattata dall&amp;rsquo;amico Michele Bornò in una mattina di mercoledì, come si intuisce da quel gruppetto di persone, coi sacchetti in mano, che sembrano tornare dal mercato settimanale che allora si svolgeva nell&amp;rsquo;area dell&amp;rsquo;ex campo boario di c.da Petrulli.
Località Ragusa, via Archimede -1970, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stazione ferroviaria di Ragusa Ibla</title>
      <link>/posts/stazione-ragusa-ibla/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/stazione-ragusa-ibla/</guid>
      <description>Descrizione La stazione di Ibla ancora in piena attività nei primi anni 90.
Località Ragusa Ibla, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tre bunker sulla SP44</title>
      <link>/posts/bunker-sp44/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/bunker-sp44/</guid>
      <description>Descrizione Ancora da stilare.
Località Strada Provinciale 44, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trincea a Punta Braccetto</title>
      <link>/posts/trincea-punta-braccetto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/trincea-punta-braccetto/</guid>
      <description>Descrizione Alle spalle dell’antico torrione vi sono i ruderi di una casermetta, utilizzata fino agli anni sessanta dalla Guardia di Finanza e una trincea a servizio della batteria antiaerea piazzata sul basamento della torre e in uso durante la Seconda Guerra Mondiale per arginare le incursioni aeree alleate provenienti da Malta. Nella baietta, a Nord, a ridosso del braccio della Colombara, riparato dai venti meridionali, è ancor oggi visibile un piccolo approdo (creato nel XVI secolo e a servizio della torre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trincee difensive a Marina di Ragusa</title>
      <link>/posts/trincee-marina-rg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/trincee-marina-rg/</guid>
      <description>Descrizione Due trincee militari di cui una con postazione per mitragliatrice.
Località Marina di Ragusa, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trincee difensive all&#39;ingresso di Marina di Ragusa</title>
      <link>/posts/trincee-ingresso-marina-rg/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/trincee-ingresso-marina-rg/</guid>
      <description>Descrizione Trincee difensive all&amp;rsquo;ingresso di Marina di Ragusa, a circa 1.5 km dalla foce del fiume Irminio.
Località Marina di Ragusa, RG
Come raggiungerlo? Apri in Google Maps
Galleria    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>